[直線]Trump: President Xi "could be influencing" Kim Jong-un

Trump says China may be egging on North Korea’s insults
By Justin Sink18 May 2018 — 5:22am

Washington: President Donald Trump said on Thursday that Chinese President Xi Jinping "could be influencing" North Korean leader Kim Jong-un after his regime abruptly shifted to a sharp, negative tone this week about the prospects of a planned summit with the US in June.
"If you remember two weeks ago, all of a sudden out of nowhere Kim Jong-un went to China to say hello again -- second time -- to President Xi," Trump told reporters during an Oval Office meeting with NATO Secretary General Jens Stoltenberg, referring to a May 8 meeting between the leaders.

President Donald Trump distanced himself from comments by national security adviser John Bolton that the "Libyan model" could be applied to North Korea. The comments apparently angered Pyong Yang and cast doubt on a planned summit with Kim Jong Un.

"It could very well be that he's influencing Kim Jong-un. We'll see what happens. Meaning the President of China, President Xi, could be influencing," Trump said.

North Korea suspended talks with Seoul earlier this week, citing long-planned US-South Korea military exercises. That decision came with a warning to the US to "think twice" about the fate of the Trump-Kim summit in Singapore on June 12.

North Korea warned on Thursday of a "rupture" in ties with South Korea, calling the country's officials "ignorant and incompetent."

Kim visited Xi in the Chinese port city of Dalian on May 8 after a surprise two-day visit to Beijing in late March. The quick succession of meetings indicated that ties are improving rapidly as North Korea seeks talks over its nuclear program. The neighbours, which fought together during the Korean War, had grown apart last year after China backed United Nations sanctions crimping North Korea's energy imports and sources of foreign cash to pressure it to halt its nuclear and missile tests.

Now China and North Korea's interests are becoming more aligned. North Korea relies on China to support its economy, while Xi could use closer ties with Kim as leverage in his talks with Trump over the trade dispute between the world's two largest economies.

China's Vice Premier Liu He is in Washington this week for high-level talks to head off a potential trade war. He is scheduled to meet with Trump today.
"You have to have two parties that wanted to do it. He absolutely wanted to do it," Trump said, referring to Kim and the June summit. "Perhaps he doesn't want to do it. Perhaps they spoke with China, that could be right. President Xi -- friend of mine, great guy -- but he's for China and I'm for the United States."
Bloomberg

入面有片:

棋王佐為真身被揭露

特朗普論美朝峰會 指習近平可能背後影響金正恩

美國總統特朗普表示，仍然準備下月與北韓領袖金正恩會面。

特朗普在白宮向記者提到，北韓威脅可能取消峰會，他相信金正恩可能是受到國家主席習近平影響。

特朗普指出，金正恩在短時間內兩次訪華，美方會探討有關問題。

他又說，如果峰會成功召開，而且北韓棄核，金正恩將會得到很強的保護，他可以留在自己的國家，管治他的國家，北韓亦可以變得很富有。

特朗普表示，美國無計劃在北韓推行「利比亞棄核模式」。不過，如果美朝雙方如果未能達成協議，美方就有可能推行利比亞模式。

講到明, 全世界都知邊個搞鬼

以前就礙正治正確, 有D野掛到嘴唇邊都唔會講出口

但而家全世界都直言直語

雜總 若要人不知 唔好太低b

講個時機好醒，加埋侵侵把口就仲正